司徒華：香港回歸母體中國是必然的事實，收不回就失去民族自尊。

1989年9月1日，六四過去3個月後，香港電台節目「新聞天地」專訪司徒華：

記者：「你指出中國過去幾十年出現很多問題，但在中英會談時，你很早便支持中國收回香港的主權，為什麼呢？」

司徒華：「香港本來就是中國的地方，回歸母體是必然的事實。雖然當時的政權很多地方我並不同意，但假如一個國家對屬於自己的土地也不收回，沒有民族自尊，這個國家和政權是要不得的。我們作為中國人，回歸祖國與十一億人民同命運是很應該的。過去百多年來，我們好像很『僥倖』與中華民族的苦難脫離，但亦有點自咎。所以不論前景如何，我還是支持收回主權，『六‧四』事件並沒有改變我的看法。」

From 堂主

過去百多年來，我們好像很『僥倖』與中華民族的苦難脫離，但亦有點自咎。

自乜撚野咎
係華人賤種基因作嘅孽，自作賤關人咩事

0:40
「為中國同埋民主既路…香港既民主」

支徒華係200%共諜！！！！

長毛都超可能係！！！！

廿年前我個港豬老豆都叫佢做屍逃賊
明眼人一睇都知有問題，係大中華毒太劇毒

條粉腸死得太早
好應該生勾勾係度受香港人唾棄

.

即係老母叫個仔縮返入自己個閪到？